Тулцан шудрага лотто
====================

Эгэрэгт суурилсан лотто нь блокчэйн дээр ажиллах тул хэн ч, хэзээ ч, хэрхэвч шудрага бус байна гэж маргах боломжгүй.

1000 эгэрэг бүрт 1 сугалаа.

7 хоног бүрийн баасан гаргт 18:00-аас тохирол явгдана.

Тохирлыг нийт сугалаануудын дундаас ганцыг нь санамсаргүйгээр сонгож шалгаруулна.

Супер дупер цорын ганц азтан 7 хоногийн турш цугларсан нийт эгэрэгийн 80%-ийнх нь эзэн болно.

Үлдсэн хувь нь хөгжүүлэгч болон тохирол явуулсан хүнд урамшуулал болон очино.

Тохирлыг дараагийн тоглолтын хамгийн анхны хүн явуулна.

Таныг азын тэнгэр ивээг.

Нэрний утга учир
================

`y`-ыг бид игрэг гэж дуудаг, энэ нь Эгэрэг гэдэгтэй тун төстэй сонсогдоно. Ингэхээр:

- Lotto + Эгэрэг
- Lot of Эгэрэг

зэрэг утгуудыг илэрхийлж байна.

Хөгжүүлэлт
==========

Юуны өмнө, кодын тайлбарууд болон уг файлууд монгол хэл дээр бичигдсэнийг анзаарсан байха. Лоттерейн санаанууд блокчэйн дээр хэрэгжсэн олон жишээ байсан тул монгол хөгжүүлэгч залуустаа илүү ойр байлгахын тулд ийнхүү монгол хэл дээр хөгжүүлж эхлүүллээ, цаашдаа ч энэ төсөл монгол хэл дээр хөгжүүлэгдэнэ.

Хөгжүүлэлтэд truffle фрэймворкийг ашигласан, суулгахдаа

     sudo npm install -g truffle

Смарт контрактууд `/contracts` хавтсанд бий, `Lotty.sol` файл дотор кодууд монгол тайлбартай байгаа.

Хэрэв засч сайжруулсан бол доорх тушаалаар компайлдана

     truffle compile

Алдаа анхааруулгууд гарсан бол засварлаад дээрх тушаалыг даин өгнө.

Мөн gitlab дээрх уг төсөлт issue үүсгэх, уг гарын авлагад хувь нэмрээ оруулах зэрэг чадах бүхнээрээ туслаж, асууж, хариулж, хамтдаа... юу гэх гээд байгаа минь ойлгож байгаа биз ээ ;)

**TODOs**

- [*] Тасалбар бүрт `push()` ашигласнаас болж 10000-аас дээш gas зарцуулгадаад байгаа, үүнийг бууруулах шаардлагатай, хангалттай бууруулж чадвал тасалбарын үнийг 100 эгэрэг болгъё. Хямд тусмаа олон хүн ;)
- [*] Вэб сайт, энд л тогололт өрнөнө.